中二生「雞丁」拍片做 Youtuber 一夜爆紅 陳法拉都相認：小朋友你好得意！

全港中小學生停課近兩個月，究竟他們除了 E-learning 上課，閒時還有什麼活動？近日就有一名中學生經營自己的 YouTube 頻道，又 Rap 兼「土炮」自製 MV，令其頻道這兩天訂閱人數由 500 飆升至過萬。他的作品〈生活〉其中一句「 走入百佳突然見到陳法拉」，受歡迎得連陳法拉都要在社交網站回應 ：「小朋友你好得意啊！」Ray Chan 的回應十分簡潔：Hi thanks。

中二生雞丁（Ray Chan）自小六開始經營自己的 YouTube 頻道「RAYVEL Studios」，分享日常生活。他 12 月時開始大玩 Rap 兼自製 MV，其中〈生活〉的 MV 全程自拍一天的生活，當中的節拍音樂又選用了他喜歡的 Youtuber PewDiePie（亦是全球最賺錢的 Youtuber 之一）的作品，十分緊貼潮流。歌詞多次提到碰見陳法拉，引來陳法拉的注意，在 Facebook 說：「小朋友你好得意啊！睇完你 rap 生活都好完美。加油 ！最鍾意你當咗我係你街坊。」

未知是否停課的關係，令雞丁有更多時間製作短片。個多月前，他又有一首〈武漢肺炎〉回應疫情：「個病毒喺度令人死，但多咗 two weeks holiday 。」抵死之餘又不失童真，令香港網絡紅人「大J」都不禁留言：「停學大得閒？」雞丁兩首 MV 均各有約10萬觀看次數，跑贏不少本地 Youtuber。

除了製作音樂短片，雞丁又喜歡分享自己的打機片段和點評日常所見所聞。他曾就港人瘋搶廁紙一事表示，打劫店鋪搶廁紙的人「好蠢」，又稱：「你揸住把刀搶錢，人哋都會覺得你坐監係值啲呀？」想不到一個十多歲的男生亦相當有時事觸覺。

雞丁曾拍片教人用電話應用程式製作圖像，其他短片又不時加插自己的「P 圖」，剪接技巧十分純熟，不少網民都大讚他的短片製作認真，《立場》美術部同事都話五體投地。面對網民突如其來的關注，雞丁早前就在其頻道預告，明天（7 日）會出片回應網民的疑問，認真識玩！

記者曾聯絡雞丁，邀請他與《立場新聞》的哥哥姐姐合作拍片，可惜只得他一句「Hey」作回應，令記者大感失望，希望日後仍有機會與雞丁合作啦。

前2日有巴打講既細路YouTuber上左立埸，
認真睇左佢d片，MV正，Vlog剪接好正，
講野諗野清晰，仲會留意新聞，
有前途呀

汁

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

雞丁哥成名作，PewDiePie歌改編：
#mineallday #香港 #廣東話
[MV]生活 - 雞丁 (中文字幕) (Mine All Day - PewDiePie, Party in Backyard)

仲有：
#dynamite #香港 #廣東話
[MV]武漢肺炎 - 雞丁 (中文字幕) (Dynamite - Taio Cruz)

利申：今日先識雞丁哥既打手

sor 補link

第一次咁佩服00後

呢個細佬咩來頭？好猛料

有討論post

最希望佢日後係YouTube發展順利，最重要係唔好奶屎

開頭以為係高登果個雞丁

藍絲黎

鄭軒屌打

Push

中二剪片咁勁

真心?

點解會用陳法拉呢個人

押韻?

幾喜感

可能係真街坊呢

source?

吓
點解咁講

00後都識陳法拉

剪片技巧一流, 有前途

有條片有721畫面

老老實實,

我有啲懷疑係咪全部係佢自己一個人諗, 度, 創, 拍, 製, promote

睇完呢個post post 出嚟嗰條片, 我信信哋.

小心係李力持嗰類嘢嚟

總之大家小心觀察

Ray Chan 的回應十分簡潔：Hi thanks。

cool到

陳法拉得意d😏

而家有啲老竇老母會幫仔女呢隻金蛋打理
你睇 Celine 嗰類就知

睇路有啲唔對路位

同感

Ray哥

唔好過份吹奏，連登仔又踩

邊條片？

收皮啦屌你老母又屈鳩人 人地唱歌串鳩肥媽擺721畫面仲話出街會比狗咬

老豆老母都唔易幫手塑造咁獨特嘅風格

0:30

就算係佢老豆老母剪都冇問題啦
外國好多youtuber都係有剪片team架啦真係全部自己做咩

即刻截撚住五毛散佈謠言先

block 追蹤 留言

5毛

一直都唔明佢咁細個就識得J陳法拉？

留意呢個post 條片既歌詞, 有啲係大人先講得出既角度嘢嚟,

小心為上

中二好細個？

有啲似 "犯法又點喎"

好波

希望雞丁唔好俾大人嘅世界污染 望下樓上 已經開始有人想做9佢了

hey

好有性格

陳法拉都喺香港娛樂圈好耐冇出現唔係咩？

總之觀察多啲為妙

睇咗三條片，歌詞 剪片 演技 都有d料

香港人真係天生有鋪捉鬼癮 連小朋友為興趣拍片放上網都俾人捉

怕咩 愈反愈紅

似有人幫

希望佢唔會上連登

幾押韻喎

原來條片已經係1月30號拍

點解當年鄭軒比人鬧得咁慘，真係走得太前

淨係令到陳法拉出黎應機已經贏哂啦

似10後

咁衝上雲霄都有重播嘅
就算2013年首播 佢都已經7歲 記得好正常喎
當然我都對佢嘅超卓剪片技術同處變不驚嘅態度甘拜下風

條五毛我block 左喇，你又block 左無？

連登逢紅必反 走啊細佬

中學雞拍片都要俾你捉鬼

雞丁

知唔知點解佢咁討好咁醒目
因為佢係香港人 老豆老母都係香港人
似得啲新移民後代on99玩抖音We7

終於黎料啦
要踩翻落去

立場想搵佢拍片 佢嘅回應係：Hey

你up乜春

VLT 直入式廣告

佢賣點係小朋友 但就黎發育 要轉型

人哋中二
啫係應該06

醒目仔

就算係立場都好 小朋友呢啲時候應該避開任何媒體嘅訪問同合作邀約

10後未讀到中學

我唔識欣賞 所有覺得個個rapper 都好戇鳩

原來中學 以爲小學雞

好撚真 一定係優質父母先教到咁優質既細路 又叻又得意

老老柒柒 個細路剪片的確幾好
但係首歌啲詞全部唔啱音
同野狼disco冇分別
平時一句邊間教會收人皮嘅連登仔竟然會吹奏呢個細路

佢句歌詞話係出街好危險明串721白衫wor

陳法拉敢唔敢讚佢武肺條片？

遲下習總見佢 佢會唔會話 hi bye

陳法拉四圍騰好得閒

英文好似幾好咁喎

有人幫佢填詞掛

個細路有睇開又鍾意Pewdiepie 佢既片有呢種風格都幾合理 睇好佢

諗番起笑佢個個post
連登仔連小朋友都不如

希望真係黃
btw 佢好可愛，有自知之明 description 話佢自己唱歌仲係好難聽

希望連登唔好踩死小朋友
連登有愛！

00後你期望佢作到好似林夕咁？
唔好抹殺小朋友嘅努力

始終佢都仲細 優勢黎
搞笑可愛得黎 有d咁既製作算係咁

btw 有陳法拉加持

好正
自己中二果陣成舊屎咁

係咪Luna is a bep細佬嚟咁似

無錯 同公司合作只會冇左佢特色
希望佢出左名都唔好改變自己

你都係藍絲

證據？無架
你都無證據，我點解要有證據

佢話自己兩年前開始左玩YouTube
去到幾星期前仲係幾百subscribe

唔知係咪呢幾日連登posts捧紅左
比陳法拉見到

最好笑係佢d詞全部唔啱音 但佢堅持全部都要押韻

剪得幾好
不過創作能力就有待改善

好波 咁都話藍絲無野好講
大家快d CLS

顏你老母值咩 死支種

笑撚死，上面班友，乜撚嘢00後都識拍片/都識陳法拉呀？

你自己當年中二戇鳩鳩唔學嘢冇世藝係一回事，個細路一睇就知有家底名校生有裁培，識拍片剪片有幾奇？

加上以前資訊唔發達，而家00後童年已經又iPhone又Google又YouTube啦，就算00後識張國榮，甚至識黃子華都唔係咩奇聞啦

成日老屎忽思維，你當年可能純粹自己柒唔留意，又或者時代背景唔同（例如未流行上網）而唔撚知唔撚識嘅嘢，去到新一代就一定會唔撚識唔撚知

佢一野跳左去20k subscribers
meanwhile 莊正得1.2k subscribers
係recommended videos 見到莊正既新歌

何其諷刺

去按個制

831

大把毒撚細個同佢一樣樣
把毒撚實好葡萄佢上位食女

小朋友幹大姐姐

好熟悉嘅思維

無衝突既
手足、香港黃YouTuber 一定要CLS

推呢個

有冇link 想睇
我宜家搵下先

Thanks

中二？ 仆街以為小學生

係咪咩雞丁黑歷史？
我淨係記得佢話個channel d片俾人del哂之後有一日趁老豆瞓着左拍返條片放上YouTube

( Show Blocked User - 閪嫂無限公司 )

Hello分化風向撚

琴日話完hktv mall唔係黃
今日就話個小朋友係藍

你都幾撚勤力 出左糧未？

好可愛
希望佢keep 住 可以睇住佢成長

咁細個識填詞 剪片掂
仲要唔玩抖音玩youtube
已經值得俾like同訂閱啦

btw上面有啲連登仔真係好撚煩
咁都要捉鬼 又厭把聲個樣乜乜乜
可唔可以正能量少少？？
永遠淨係睇到人缺點
知唔知點解咁多人玩支那抖音
就係因為知香港市場細
仲有香港人好多時都淨係識踩人

有人做得好嘅時候不如俾多少少鼓勵
要保留本土文化 延續廣東話文化係要靠我地自己
自己人踩自己人 對我地一啲好處都冇

果時淨係識打J。

個細路拍片同剪片都有潛質 (未知有無大人幫佢)
但遠遠未去到2日2萬sub既lv
唔建議造王
令到個小朋友一朝得志就好容易毀左佢

差d比佢大到
block左先

又block一個

on99乜撚野未去到2日2萬既lv
你話事咩

其實係 但呢個情況已經發生左
可以點做先提醒到小朋友唔好去追名逐利

如果剪片拍片作歌填詞都係佢一手包辦
咁佢都幾有潛力喎
但有啲歌詞真係唔似佢年紀會識嘅
同埋原來中學生仲識火影

咩lv幾耐有幾多sub嘅標準係點定義？？

吸引到幾多人sub就係佢嘅lv
唔係由你覺得 你認為 去定義一個人嘅價值

咪玩啦

黑歷史果段佢話以前鍾意笑波子
但宜家唔鍾意 小朋友係咪有上連登
見佢discord仲有自己reddit (不過無人既)
又有用外國YouTuber terms
我愈睇愈覺得細路唔簡單

利申：打手

叫人唔好玩抖音要玩youtube要有新一代嘅youtuber先可以糾正歪風
周街都聽到細路講普通話雞丁依啲係清泉

大丁係咪串佢 不過留一留言仲幫左佢出名

每次係街聽到啲細佬講普通話都好心酸
明明哩到係香港 理應係要講廣東話
而家有個小朋友有潛力做本土youtuber真係要大力推

聽得出個小朋友英文好好 似名校生

香港人特色黎 見人就一定踩左先

著名五毛又出嚟吠

提？有得提嘅咩，𠵱家咩年代，大把中小學生志願真係做YouTuber，只係佢哋紅唔起冇人理，而雞丁有實力所以紅得起。

至於人哋想點，係人哋同父母嘅事，追名逐利又有乜問題？想有名氣搵到錢又有乜問題

冇人想知😎

好撚on9喎
聽到好撚尷尬毛管棟
面都紅埋睇唔哂

可幸連登逢反必紅

係
家底好 讀名校
中二就跑贏人其他人
現實

佢以前有條片係用西灣河中槍事件講笑
但佢已經del咗

咁呢下又真係抵鬧 唔係對唔住手足

你就真係藍屍喇死三毛
起底
Blk

佢應該睇好多pewdiepie學英文

下一個鍾明軒

之前咪比人捉到正囉

顏乜值呀 用埋晒啲蝗語

啲戲勁撚差

依樣又過份喎都中二啦，中槍都拎黎講笑？
保持返距離

中二生: 我已經唔係小朋友，我想同你生個小朋友

Kol100

推

顏你老母值

早幾日連登有人po之後
佢d片點擊率爆升
香港最近熱話都唔可以少咗佢

只係要小心飛得高萬一跌都會特別痛
伍公子都出左類似言論，雖然可能會比人話佢同為YouTuber唔抵得但都叫有道理可以睇下

一下子紅左多人識，寄望要求會更高，下面已經有一啲污點出左，萬一由like 轉dislike ，隔住網名講嘅說話可以好難聽，年紀輕真係怕會唔識諗

百佳時鐘？

睇佢其他日常片覺得佢好pure 諗起以前初中同fd放學搭車，影相拍片一定講粗口同埋講on9野，一係屌7對方唔好再影
但佢d fd係好正常咁面對鏡頭，講下游水野，講下唔戴眼鏡個樣好好笑
好純真

唔好用自己嗰套標準啊
依家啲細路一出世就接觸互聯網
早啲成熟都唔出奇

推好在你提一提姐 費事炒車
條片仲喺度呀

點解呢度啲留言好似冇人睇到咁？
攞手足中槍黎開玩笑咁都得呀？
成班細路喺度用嬉笑怒罵嘅形式搭黨鐵喎
佢仲要有一句話自己唔講政治立場喎
係咪想洗底大家諗下啦

唉佢冇開廣告
唔係嘅話呢到幾十萬viewer都有千零蚊

我中二應該連理都唔會理
大佬啊 咪再用成年人嗰套套落去啊

記者曾聯絡雞丁，邀請他與《立場新聞》的哥哥姐姐合作拍片，可惜只得他一句「Hey」作回應，令記者大感失望，希望日後仍有機會與雞丁合作啦。

咁睇翻真係好有機藍

真係幾好

Send 啲av 俾佢睇

着名五毛出現

唔同你合作就藍?

有無睇上面條片

小鳳姐都識

希望佢仲有童年

屌你老味成班好似喺度想老豆教仔咁，低能， 呢啲嘢邊有得阻止，受歡迎就會受歡迎， 唔通阻止人哋follow佢咩，要阻止嘅咪搞個組織 規限每日follow佢嘅數目囉 一切睇佢自己造化啦

條三毛嚟block得

其實好難判斷
就咁睇關係到政治立場嘅係得
1.剪咗721打人嘅片段
2.剪咗肥媽有話兒嘅片段
3.歌詞有提及缺口罩+被狗咬

但兩首歌都唔係好明確咁表達個人嘅政治立場(i.e.黃定藍)
所以我傾向覺得佢純粹係借題發揮
最好唔好跟車太貼過份吹捧

中二無所謂啦

但佢係呢首歌有擺721畫面

無厘頭係咁

如果係自己創作就非常高質
大過可以向音樂果邊發展下

同意，
唔明點解純粹讚賞小朋友嘅才華同努力都要「睇定啲先」。
冇啦啦又係到判斷佢黃定藍有冇表態真係唔知想點。

ben哥都好得意

玩trap點解一定要啱音
個flow去得自然咪得
生活啲所謂「唔啱音」真係無問題
武漢肺炎就有改善空間

邱淑貞幫王晶含緊個時
大把連登仔連鳩都未識硬啦

唔知點解覺得佢個樣好似迷你版袁國勇

中二咁細個原諒佢啦 有邊個人中二唔係鳩下笑下又一日
同埋佢有段片係講721同笑肥媽 唔會係藍先啦我諗

最近運動少左大J冇得上前線拍片串黑警就走去串00後 keep人氣
咁又係，keep住人氣先有傻仔請佢食沙律

呢個小朋友真係好得意
希望佢將來唔會好似jb咁變得神神化化
其實大家都經歷過呢個年紀
應該明白呢個年紀真係最容易做仆街野仲要唔知自己係錯
就算錯咗都唔鍾意俾人屌柒
越屌越會有反效果
佢都係香港嘅未來支柱，有咩錯就勸下佢唔好再犯
解釋俾佢知咁做係有咩唔好
當然我都知呢d唔係老奉
但而家呢個時勢，唔好再好似以前咁成日都自己人攻擊自己人
團結先係最重要

淨係睇左佢呢條片

好撚好笑?

又冇左果ac

你講完覺得好似

剪得好流暢

Show blocked user

冇錯你係藍

冇del

好想知佢爸媽係點教佢.
應該係好識教果啲

人哋中二細路嚟講
係香港呢個咁discourage呢啲興趣嘅地方

自愧不如

課金畀達哥有咩錯？
我課金畀蘋果同連登又唔見你講？

過去九個月瞓左?

我都覺得風格好似

去subscribe!!!

去itunes買首歌支持下

推 撐手足

專登走去youtube search佢
原來係黃 唔笑佢了

通常細路仔先會咁自然咁將屋企凌亂的一面坦蕩蕩展現出黎😂 覺得佢啲片無大人參與的痕跡

唔聽唔舒服真心正前途無限

好自然咩 我好多都聽唔明喎
定係你平時講嘢都係咁

笑下個動作唔代表係藍

純粹係生活嘅無奈啫

上鋼上線去批鬥實在無意思

係呀

如果呢條係佢第一二條片我都會覺得似硬捧

背後有人推

但係佢持續拍咁耐無人睇都拍我就覺得為興趣多

諗諗下我都嚮bar識過無人睇嘅YouTuber

ig都係類似嘢啫其實

復課後佢班同學應該應該會係咁跟佢一齊唱全校的女俾佢溝哂

玩trap玩到講嘢咁就唔係trap啦

笑個動作似李小龍 呢一下好明顯係小學雞嘅思考模式 唔明有咩好計較

或者佢需要有人教下佢乜野可以拎黎講笑乜野唔可以 但真係無乜必要針住呢一點去揪秤個13歲嘅細路

雞丁d片其實幾好睇

可能真係見過

公開講就或者有問題啫

佢算日記式記錄生活

呢個分享講法又唔係咩大過錯

純屬描述

如果係用蒞形容岳義士更加會畀人讚添

街坊無乜出奇

如果陳法拉係港島人

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

希望佢唔好太紅 如果唔係就會令人覺得唔值

返學d女實濕晒

連登 見人逢黃必撐
理佢真黃定假黃